{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052854",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005235",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주내연발전소(光州內燃發電所)"
    },
    "text": "光州内燃発電所 (光州內燃發電所)\\n\n光州広域市北区林洞に位置していた発電所は、最大施設容量が1万1790kWで、湖南地方の電圧補償や尖頭負荷対策に使用されていましたが、1976年5月に廃止されました。この発電所は1960年代初め、湖南地方の電力不足が深刻だったため、第1次電源開発5ヵ年計画(1962~1966)に基づいて建設されました。具体的には、1962年7月18日に1,310kW級内燃発電機9台の設置工事が開始され、同年11月17日に完成しました。建設費としては、外資125万9,000ドルと内資6500万ウォンがかけられました。この発電所は英国のラストン会社が製作・供給し、主燃料は重油で起動・停止時には軽油が使用されるように設計されていました。一方、1965年10月には済州地域の電力需要増加に対応するために、この発電所の発電機2台(1·2号機)が済州内燃発電所に移設されました。それから1年後の1966年9月27日には、在韓米軍部隊から譲り受けた米国のシュルジャー会社製の2,160kW級内燃発電機1台が京畿道文山に設置され、この設備が追加されました。この設備は電力生産を継続してきましたが、1975年1月25日に老朽化のため廃止されました。また、1973年末から済州地域の電力需要が急増し、その補充策として残っていた1,250kW級発電機7台は全て翰林内燃発電所に移設され、この発電所は1976年5月8日に廃止されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "光州内燃発電所はどこに位置していましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所は光州広域市北区林洞に位置していました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所はいつ廃止されましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所は1976年5月に廃止されました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の最大施設容量はいくつでしたか？",
            "answer": "光州内燃発電所の最大施設容量は1万1790kWでした。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の建設は何年に行われましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所の建設は1962年に開始され、1962年11月に完成しました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の建設費はいくらかかりましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所の建設費としては、外資125万9,000ドルと内資6500万ウォンがかけられました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の主燃料は何でしたか？",
            "answer": "光州内燃発電所の主燃料は重油でした。起動・停止時には軽油が使用されるように設計されていました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の発電機の一部は他の発電所に移設されましたか？",
            "answer": "はい、1965年に済州内燃発電所に2台の発電機が移設されました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所は他の発電所と連携していましたか？",
            "answer": "はい、1966年に京畿道文山に2,160kW級内燃発電機が設置され、光州内燃発電所と連携して電力生産を行っていました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所の設備はどのような理由で廃止されましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所の設備は老朽化のため、1975年に廃止されました。"
        },
        {
            "question": "光州内燃発電所廃止後、残った発電機はどこに移設されましたか？",
            "answer": "光州内燃発電所廃止後、残った1,250kW級発電機7台は全て翰林内燃発電所に移設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 455,
        "QA": 453
    }
}